
                      La primera película de X-Men estuvo cargada de tener que organizar el puesto para una franquicia prevista; esta secuela capitaliza las bases del original y devuelve a la audiencia con creces. Esto es lo que debería ser una película de acción de cómics de mega presupuesto: desde su impresionante asalto de apertura a la Casa Blanca, el ritmo nunca se detiene. El ex nemesis Magneto (jugado con gusto por Ian McKellen) ahora está aliado con los X-Men contra el despiadado científico militar de Brian Cox, Stryker. Nuestros héroes de Marvel, nuevamente liderados por Holver Jackman Wolverine, que fumaba cigarros y aumentados por el modificador de forma de Alan Cumming y una nueva y atractiva entrada de estudiantes, son agradablemente humanos, y un guión afilado salva la melancolía oscura en el fondo del cuento con jabón -Operas románticas y cómicas de una sola línea. El director Bryan Singer hábilmente mantiene múltiples subparcelas girando mientras se mueve inexorablemente hacia un clímax que pone a la sombra la secuencia de la primera película de Liberty Island. Es demasiado largo, pero siente la calidad.
        
            